## О чём проект? ##

Этот проект - частичное повторение исследования "[Lyrics-based Analysis and Classification of Music](http://anthology.aclweb.org/C/C14/C14-1059.pdf)" (Michael Fell and Caroline Sporleder) на русскоязычных данных. В своём исследовании авторы доказывают, что можно предсказать некоторые характеристики песни (жанр, качество, время создания) на основании текста, не прибегая к самой музыке. В нашем проекте мы заменили качество песни на её популярность и немного изменили набор используемых признаков текста.

## Как это работает? ##

Суть программы - получить жанр, оценку популярности или время создания песни, имея только ее текст.

Текст лемматизируется и размечается по частям речи с помощью [mystem](https://tech.yandex.ru/mystem/), после чего из него извлекаются параметры (количество строк, доля местоимений... полный список в комментарии к `getfeatures.py`), и для этих параметров срабатывает предсказание на заранее обученной модели. Естественно, для разных параметров есть разные модели.

Модели хранятся в формате pickle, в .pkl-файлах

## Как пользоваться предсказателем? ##

* `./predict.sh textfile genre` - получить жанр
* `./predict.sh textfile pop` - получить оценку популярности
* `./predict.sh textfile date` - получить дату создания

## Описание файловой структуры ##

* `crawler` - программы, использовавшиеся для сбора и/или обработки текстов 
* `dataset` - наборы данных, на которых обучались модели
* `model` - модели, используемые программой
* `getfeatures.py` - генерирует вектор признаков для данного текста
* `importances.py` - определяет вклад каждого признака в точность предсказания
* `modelgen.py` - обучает модель X.pkl на наборе данных X.csv
* `predict.py` - предсказывает параметр X для вектора признаков Y
* `predict.sh` - главный скрипт. аргументы - файл с текстом и параметр
* `predict_test.py` - выдает результат предсказания для n векторов
* `set_from_csv.py` - представляет набор данных в виде матрицы
* `stemtext.sh` - обрабатывает текст при помощи mystem
* `test.txt` - ничем не примечательный текст какой-то песни. для тéста

## Команда ##

Студенты 4ого курса НИУ-ВШЭ, направление "Компьютерная лингвистика"

* Алексей Агапов ([aagapov.jr@gmail.com](mailto:aagapov.jr@gmail.com))
* Кирилл Аксёнов ([kirill-ax@yandex.ru](mailto:kirill-ax@yandex.ru))
* Анастасия Максимова ([vrubaysya@gmail.com](mailto:vrubaysya@gmail.com))